
Ao clicar no \textit{card} \textit{Bovino > Cadastrar}, disponível no \textit{Painel de Controle}, é possível acessar a tela que contém o formulário de \textit{Cadastro de Bovinos}, apresentado na Figura \ref{figure:bovino-add}. Após preencher os campos obrigatórios do formulário (data de nascimento, sexo, brinco, esperma e mãe), o usuário é redirecionado para a tela de \textit{Detalhes do Bovino}, como mostra a Figura \ref{figure:bovino-detail}. A partir da tela \textit{Detalhes do Bovino} é possível excluir ou editar os dados do animal, e acessar a tela de \textit{Listagem de Bovinos} cadastrados no sistema, (Figura \ref{figure:bovino-list}). A tela de \textit{Listagem de Bovinos}  também possui opções para acessar a tela de detalhes, edição e exclusão dos dados dos animais.

% ----- BOVINO ----- %
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/add/bovino-add.png}
	\caption{Cadastro de bovinos.}
	\label{figure:bovino-add}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/detail/bovino-detail.png}
	\caption{Detalhes do bovino.}
	\label{figure:bovino-detail}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/bovino-list.png}
	\caption{Listagem de bovinos.}
	\label{figure:bovino-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

% ----- DESCARTE BOVINO ----- %
Outra funcionalidade disponível no sistema é manter registro de animais que não fazem mais parte do rebanho ou propriedade. Os motivos pelos quais o animal deixa de fazer parte do rebanho ou da propriedade são variados, entre eles pode-se citar: morte, roubo e venda. No entanto, podem existir outros motivos que não foram listados. Na bovinocultura do IFC Campus Araquari, ambiente de estudo de caso deste trabalho, por exemplo, vende-se os bovinos do sexo masculino, pois o objetiva mater sobre domínio da propriedade apenas as fêmeas para a produção de leite e cruzamento por meio de inseminação artificial. Dessa forma, para manter registro de que o animal do sexo masculino pertenceu a propriedade e em algum momento deixou de pertencer acontece por meio da funcionalidade de descarte de bovinos.

%Assim, a forma, atual, pela qual se mantém registro do animal vendido acontece por meio de uma planilha de descartes. Dessa forma, o presente trabalho disponibiliza uma forma de manter registro de animais deixaram de pertencer ao rebanho ou a proriedade por algum motivo. 

Para isso, o sistema disponibiliza um formulário de \textit{Descarte de Bovinos}, disponível no \textit{Painel de Controle > Descarte de Bovinos > Cadastrar}. Ao descartar um bovino o usuário necessita identificar o animal, este animal deve estar cadastrado no sistema, e informar o motivo do descarte, como mostra a Figura \ref{figure:descarte-add}. Após o cadastro é possível visualizar os detalhes do descarte, editar ou excluir o registro. Também é possível visualizar todos os animais que foram descartados através do \textit{Painel de Controle > Descate de Bovinos > Listar}, como mostra a Figura \ref{figure:descarte-list}.


\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/add/descarte-add.png}
	\caption{Descarte de bovinos.}
	\label{figure:descarte-add}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/descarte-list.png}
	\caption{Listagem de descarte de bovinos.}
	\label{figure:descarte-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

% ----- ESPERMA E INSEMINACOES ----- %
Como mencionado na funcionalidade anterior, \textit{Descarte de Bovinos}, a UEA de bovinocultura do IFC Araquari realiza o cruzamentos das vacas através de inseminação artificial. Para melhor controle do banco de espermas disponíveis, o presente trabalho disponiliaza uma funcionalidade para manter registro dos espermas disponíveis para o cruzamento. 

Para cadastrar um esperma o usuário deve clicar no card \textit{Esperma > Cadastrar}, disponível no \textit{Painel de Controle}. No formulário de cadastro, Figura \ref{figure:esperma-add}, o usuário deverá preencher os dados do esperma, informando nome, raça, data de nascimento, nome do pai e da mãe do animal que forneceu os espermas, e,  caso a aquisição dos espermas aconteça por meio de compra, informar a quantidade de espermas, código de compra, distribuidora e código da distribuidora. Após o cadastro é possível visualizar os detalhes, editar ou excluir o registro. Também é possível visualizar todos os espermas disponíveis para inseminação através do \textit{Painel de Controle > Banco de Espermas > Listar}, como mostra a Figura \ref{figure:esperma-list}.

\end{commet}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.39\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/add/esperma-add.png}
	\caption{Cadastro de espermas.}
	\label{figure:esperma-add}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.39\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/esperma-list.png}
	\caption{Listagem de espermas.}
	\label{figure:esperma-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

Ao selecionar a opção \textit{Inseminação > Cadastrar} o usuário é redirecionado para o formulário de cadastro da insemição. Neste formulário é necessário preechencher os seguintes dados: data da inseminação, vaca que será inseminada, nome do touro doador do esperma, nome do inseminador e uma observação caso necessário. Após o cadastro é possível visualizar os detalhes, editar ou excluir o registro. 

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.39\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/add/inseminacao-add.png}
	\caption{Cadastro de inseminações.}
	\label{figure:inseminacao-add}
\end{figure}
\FloatBarrier




\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.39\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/lote-bovino-list.png}
	\caption{Listagem de datas previstas para a troca de lote dos bovinos.}
	\label{figure:lote-bovino-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.39\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/categoria-bovino-list.png}
	\caption{Listagem de datas previstas para a troca de categoria dos bovinos.}
	\label{figure:categoria-bovino-list}
\end{figure}
\FloatBarrier



\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/lote-list.png}
	\caption{Listagem de configurações de lotes.}
	\label{figure:lote-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/categoria-list.png}
	\caption{Listagem de configurações de categorias.}
	\label{figure:categoria-list}
\end{figure}
\FloatBarrier